<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Zeroday</title>
    <link>https://ziroday.ir/</link>
    <description>Recent content on Zeroday</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2020–2021, Mahdi Bakhshi Author; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 06 May 2021 19:58:23 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://ziroday.ir/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>افزایش و کاهش سایز LVM در لینوکس</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/lvm/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 19:58:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/lvm/</guid>
      <description>LVM مخفف عبارت Logical Volume Manager است و در لینوکس، دیسک درایوها و سایر دستگاه‌های ذخیره اطلاعات را مدیریت می‌کند. مقصود از عبارت &amp;ldquo;volume&amp;rdquo;، یک درایو دیسک یا پارتیشن آن است. LVM روشی پیشرفته برای مدیریت پارتیشن‌ها و فضای دیسک سخت در لینوکس است که امکانات بسیار گسترده‌تری را نسبت به مدل پارتیشن‌بندی سنتی در اختیار مدیر سیستم می‌گذارد.
در LVM می‌توان مجموعه‌ای از دیسک‌های سخت و یا پارتیشن‌ها را که Physical Volume نامیده می‌شوند، به‌صورت یک یا چندین دیسک منطقی بزرگ‌تر و یکپارچه با نام Volume Group به وجود آورده و سپس روی این دیسک ایجاد شده پارتیشن‌های خود (که Logical Volume نامیده می‌شود) را ایجاد نمود.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> بررسی فایروال Iptables</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/iptables/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/iptables/</guid>
      <description>IPtables یک فایروال قدرتمند رایگان برای سیستم عامل لینوکس است که امکان اعمال قوانین و محدودیت های خاص برای تبادل اطلاعات در شبکه را برای مدیر سرور فراهم می کند، فایروال IPtables در عین سادگی بسیار توانمند است و اجازه کنترل ترافیک شبکه در لایه چهارم شبکه (transport) و همچنین لایه های بالاتر و پایین تر را به ما می دهد.
معمولا iptables در زمینه های مختلفی مثل کنترل پکت های ورودی و خروجی سیستم، کنترل و ایجاد دسترسی ها و محدودیت و… استفاده می شود.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مراحل راه اندازی FTP سرور</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/vsftpd/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/vsftpd/</guid>
      <description>سرور FTP مخفف (File Transfer Protocol) است كه یک پروتکل شبکه استاندارد بوده و برای انتقال فايل ها به شبکه از راه دور استفاده می شود. برای انتقال امن تر و سریع تر داده ها ، از SCP یا SFTP استفاده کنید. بسیاری از سرورهای منبع باز FTP برای لینوکس در دسترس هستند. محبوب ترین و پرکاربردترین آنها PureFTPd ، ProFTPD و vsftpd است.
در این مقاله ، نحوه نصب و پیکربندی سرور FTP با VSFTPD در Debian را آموزش مي دهيم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>افزایش swap در لینوکس</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/swap/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/swap/</guid>
      <description>یه موقع هایی هست که برای انجام کارهای سنگینتون با کامپیوتر رم کم میارید و نیاز شدیدی به فضای بیشتر دارید، اگر هارد ssd داشتیه باشید شما میتونید ازش کمک بگیرید و فضای نسبتا کوچکی رو از هاردتون به رم قرض بدید (با اون قسمت از هارد مثل رم برخورد خواهد شد) که بتونه روش بنویسه و بخونه، اگر هاردتون ssd نیست اصلا بهش فکر نکنید، چون سرعت خواندن و نوشتن رم خیلی فراتر از هارد دیسکی هست و سیستم شما کند میشه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>آشنایی با Ansible Role</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/ansible-role/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/ansible-role/</guid>
      <description>Ansible ابزاری برای مدیریت و پیکربندی سرورها است که برای کنترل و اتوماسیون task ها برای ادمین ها و تیم های عملیاتی طراحی شده است. با Ansible می توانید از یک سرور مرکزی واحد برای کنترل و پیکربندی سیستم های مختلف از راه دور با استفاده از پروتکل SSH استفاده کنید.
مقدمه ای بر ansible role : هرچه تعداد و تنوع سیستم ها بیشتر شود.مدیریت و کنترل node ها در ansible پیچیده تر می شود.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>قوانین امنیتی در HAproxy</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/haproxy-attack/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/haproxy-attack/</guid>
      <description>HAproxy ابزاری قدرتمند است که در زمینه load balancing استفاده می شود. اما اگر بتوانید به درستی آن را کانفیگ کنید می توانید بسیاری از حملاتی که در بستر وب به سرور های شما می شود را با یک کانفیگ صحیح شناسایی کنید و سرورهای خودرا امن نگه دارید.
در این مستند قرار است درباره دستورات و تنظیمات درون HAproxy صحبت کنیم که به شما کمک شایانی برای حفظ امنیت سرورهای خود می کند.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>پیاده سازی Master &amp; Slave</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/master_slave/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/master_slave/</guid>
      <description>MySQL Replication چیست؟ فرآیندی است که به‌کمک آن می‌توان از اطلاعات دیتابیس به صورت اتوماتیک کپی گرفت و به‌صورت بک‌آپ ذخیره کرد. استفاده از این نسخه اطلاعات سبب می‌شود تا رجوع به دیتابیس اصلی نیاز نباشد. در این بحث با توجه به آدرس (IP) های زیر چند نمونه از این فرآیند را بررسی می‌کنیم. (Master Slave Replication) در MySQL به شرح زیر است
۱۲.۳۴.۵۶.۷۸۹- Master Database ۱۲.۲۳.۳۴.۴۵۶- Slave Database تنظیمات پیش از شروع از دسترسی Sudo و همچنین نصب MySQL بر روی سیستم‌عامل مطمئن شوید.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galera Gcache چیست؟</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/galera_gcache/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/galera_gcache/</guid>
      <description>در این مقاله قرار است عمیق تر به ساختار galera cluster بپردازیم. قبل از اینکه بخواهیم با مفهومی تحت عنوان gcache آشنا شویم. نیازمند این هستیم که با چند اصطلاح و روندکاری در galera آشنا شویم.
در هنگام کلاسترینگ دیتابیس بین تمام node ها galera برای انتقال دیتای خود از دو روش زیر استفاده می کند.
1- SST: State Snapshot Transfer 2- IST: Incremental State Transfer SST: در این روش گلرا برای sync کردن و برقرای replication دیتا بین node اهدا کننده یا مستر به node دریافت کننده یک کپی از تمام دیتا موجود خود می گیرد سپس عملیات انتقال را انجام می دهد این فرایند در پس زمینه به طور خودکار انجام می شود و روند کاری همانند پشتیان گیری بین slave و master است.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>معماری Mysql</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/mysql/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Jan 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/mysql/</guid>
      <description>معماری MySQL چگونگی ارتباط مؤلفه های مختلف با یکدیگر را توصیف می کند. معماری MySQL اساساً یک سیستم کلاینت سروری است و در حالت کلی می توان معماری mysql را به دو بخش تقسیم کرد که شامل:
۱− معماری منطقی: به نحوه برقراری ارتباط بین کلاینت و سرور mysql می پردازد.
۲− معماری فیزیکی: به نحوه ذخیره سازی داده ها بر روی دیسک های سخت می پردازد.
قبل از پرداختن به معماری mysql نیاز است که اجزای تشکیل دهنده آن را بهتر بشناسیم و آن ها را بررسی کنیم تا در ادامه راحت تر بتوانیم کارمان را پیش ببریم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>آشنایی با ابزار vmstat</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/vmstat/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/vmstat/</guid>
      <description>دستور vmstat یا Virtual Memory Statistics ، برای نمایش میزان مصرف حافظه مجازی(virtual memory)، kernerl threads، فضای مصرفی دیسک ها، پردازش های سیستم، بلوک های I/O، وقفه ها، میزان فعالیت CPU و غیره استفاده می شود.
به طور پیش فرض دستور vmstat در سیستم های لینوکس در دسترس نیست. لذا نیاز به نصب بسته sysstat می باشد که که شامل برنامه vmstat است.
در تصویر بالا شما نتیجۀ دستور vmstat بدون مشخصۀ a را می بینید که اطلاعات درون ستون هایی دسته بندی شدند.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
