<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Database on  Zeroday </title>
    <link>https://ziroday.ir/tags/database/</link>
    <description>Recent content in Database on  Zeroday </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2020–2021, Mahdi Bakhshi Author; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 06 Feb 2021 19:57:23 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://ziroday.ir/tags/database/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Master &amp; Slave</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/master_slave/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/master_slave/</guid>
      <description>MySQL Replication چیست؟ فرآیندی است که به‌کمک آن می‌توان از اطلاعات دیتابیس به صورت اتوماتیک کپی گرفت و به‌صورت بک‌آپ ذخیره کرد. استفاده از این نسخه اطلاعات سبب می‌شود تا رجوع به دیتابیس اصلی نیاز نباشد. در این بحث با توجه به آدرس (IP) های زیر چند نمونه از این فرآیند را بررسی می‌کنیم. (Master Slave Replication) در MySQL به شرح زیر است
۱۲.۳۴.۵۶.۷۸۹- Master Database ۱۲.۲۳.۳۴.۴۵۶- Slave Database تنظیمات پیش از شروع از دسترسی Sudo و همچنین نصب MySQL بر روی سیستم‌عامل مطمئن شوید.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galera Gcache</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/galera_gcache/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/galera_gcache/</guid>
      <description>در این مقاله قرار است عمیق تر به ساختار galera cluster بپردازیم. قبل از اینکه بخواهیم با مفهومی تحت عنوان gcache آشنا شویم. نیازمند این هستیم که با چند اصطلاح و روندکاری در galera آشنا شویم.
در هنگام کلاسترینگ دیتابیس بین تمام node ها galera برای انتقال دیتای خود از دو روش زیر استفاده می کند.
1- SST: State Snapshot Transfer 2- IST: Incremental State Transfer SST: در این روش گلرا برای sync کردن و برقرای replication دیتا بین node اهدا کننده یا مستر به node دریافت کننده یک کپی از تمام دیتا موجود خود می گیرد سپس عملیات انتقال را انجام می دهد این فرایند در پس زمینه به طور خودکار انجام می شود و روند کاری همانند پشتیان گیری بین slave و master است.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
