<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on  Zeroday </title>
    <link>https://ziroday.ir/categories/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on  Zeroday </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2020–2021, Mahdi Bakhshi Author; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2021 19:57:23 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://ziroday.ir/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>FTP Installation</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/vsftpd/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/vsftpd/</guid>
      <description>سرور FTP مخفف (File Transfer Protocol) است كه یک پروتکل شبکه استاندارد بوده و برای انتقال فايل ها به شبکه از راه دور استفاده می شود. برای انتقال امن تر و سریع تر داده ها ، از SCP یا SFTP استفاده کنید. بسیاری از سرورهای منبع باز FTP برای لینوکس در دسترس هستند. محبوب ترین و پرکاربردترین آنها PureFTPd ، ProFTPD و vsftpd است.
در این مقاله ، نحوه نصب و پیکربندی سرور FTP با VSFTPD در Debian را آموزش مي دهيم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Increase Swap</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/swap/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/swap/</guid>
      <description>یه موقع هایی هست که برای انجام کارهای سنگینتون با کامپیوتر رم کم میارید و نیاز شدیدی به فضای بیشتر دارید، اگر هارد ssd داشتیه باشید شما میتونید ازش کمک بگیرید و فضای نسبتا کوچکی رو از هاردتون به رم قرض بدید (با اون قسمت از هارد مثل رم برخورد خواهد شد) که بتونه روش بنویسه و بخونه، اگر هاردتون ssd نیست اصلا بهش فکر نکنید، چون سرعت خواندن و نوشتن رم خیلی فراتر از هارد دیسکی هست و سیستم شما کند میشه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vmstat Command</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/vmstat/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/vmstat/</guid>
      <description>دستور vmstat یا Virtual Memory Statistics ، برای نمایش میزان مصرف حافظه مجازی(virtual memory)، kernerl threads، فضای مصرفی دیسک ها، پردازش های سیستم، بلوک های I/O، وقفه ها، میزان فعالیت CPU و غیره استفاده می شود.
به طور پیش فرض دستور vmstat در سیستم های لینوکس در دسترس نیست. لذا نیاز به نصب بسته sysstat می باشد که که شامل برنامه vmstat است.
در تصویر بالا شما نتیجۀ دستور vmstat بدون مشخصۀ a را می بینید که اطلاعات درون ستون هایی دسته بندی شدند.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
