<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Linux on Zeroday</title>
    <link>https://ziroday.ir/categories/linux/</link>
    <description>Recent content in Linux on Zeroday</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>Copyright © 2020–2021, Mahdi Bakhshi Author; all rights reserved.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 06 May 2021 19:58:23 +0330</lastBuildDate><atom:link href="https://ziroday.ir/categories/linux/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>افزایش و کاهش سایز LVM در لینوکس</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/lvm/</link>
      <pubDate>Thu, 06 May 2021 19:58:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/lvm/</guid>
      <description>LVM مخفف عبارت Logical Volume Manager است و در لینوکس، دیسک درایوها و سایر دستگاه‌های ذخیره اطلاعات را مدیریت می‌کند. مقصود از عبارت &amp;ldquo;volume&amp;rdquo;، یک درایو دیسک یا پارتیشن آن است. LVM روشی پیشرفته برای مدیریت پارتیشن‌ها و فضای دیسک سخت در لینوکس است که امکانات بسیار گسترده‌تری را نسبت به مدل پارتیشن‌بندی سنتی در اختیار مدیر سیستم می‌گذارد.
در LVM می‌توان مجموعه‌ای از دیسک‌های سخت و یا پارتیشن‌ها را که Physical Volume نامیده می‌شوند، به‌صورت یک یا چندین دیسک منطقی بزرگ‌تر و یکپارچه با نام Volume Group به وجود آورده و سپس روی این دیسک ایجاد شده پارتیشن‌های خود (که Logical Volume نامیده می‌شود) را ایجاد نمود.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title> بررسی فایروال Iptables</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/iptables/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/iptables/</guid>
      <description>IPtables یک فایروال قدرتمند رایگان برای سیستم عامل لینوکس است که امکان اعمال قوانین و محدودیت های خاص برای تبادل اطلاعات در شبکه را برای مدیر سرور فراهم می کند، فایروال IPtables در عین سادگی بسیار توانمند است و اجازه کنترل ترافیک شبکه در لایه چهارم شبکه (transport) و همچنین لایه های بالاتر و پایین تر را به ما می دهد.
معمولا iptables در زمینه های مختلفی مثل کنترل پکت های ورودی و خروجی سیستم، کنترل و ایجاد دسترسی ها و محدودیت و… استفاده می شود.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مراحل راه اندازی FTP سرور</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/vsftpd/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/vsftpd/</guid>
      <description>سرور FTP مخفف (File Transfer Protocol) است كه یک پروتکل شبکه استاندارد بوده و برای انتقال فايل ها به شبکه از راه دور استفاده می شود. برای انتقال امن تر و سریع تر داده ها ، از SCP یا SFTP استفاده کنید. بسیاری از سرورهای منبع باز FTP برای لینوکس در دسترس هستند. محبوب ترین و پرکاربردترین آنها PureFTPd ، ProFTPD و vsftpd است.
در این مقاله ، نحوه نصب و پیکربندی سرور FTP با VSFTPD در Debian را آموزش مي دهيم.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>افزایش swap در لینوکس</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/swap/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2021 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/swap/</guid>
      <description>یه موقع هایی هست که برای انجام کارهای سنگینتون با کامپیوتر رم کم میارید و نیاز شدیدی به فضای بیشتر دارید، اگر هارد ssd داشتیه باشید شما میتونید ازش کمک بگیرید و فضای نسبتا کوچکی رو از هاردتون به رم قرض بدید (با اون قسمت از هارد مثل رم برخورد خواهد شد) که بتونه روش بنویسه و بخونه، اگر هاردتون ssd نیست اصلا بهش فکر نکنید، چون سرعت خواندن و نوشتن رم خیلی فراتر از هارد دیسکی هست و سیستم شما کند میشه.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>آشنایی با ابزار vmstat</title>
      <link>https://ziroday.ir/post/vmstat/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Mar 2020 19:57:23 +0330</pubDate>
      
      <guid>https://ziroday.ir/post/vmstat/</guid>
      <description>دستور vmstat یا Virtual Memory Statistics ، برای نمایش میزان مصرف حافظه مجازی(virtual memory)، kernerl threads، فضای مصرفی دیسک ها، پردازش های سیستم، بلوک های I/O، وقفه ها، میزان فعالیت CPU و غیره استفاده می شود.
به طور پیش فرض دستور vmstat در سیستم های لینوکس در دسترس نیست. لذا نیاز به نصب بسته sysstat می باشد که که شامل برنامه vmstat است.
در تصویر بالا شما نتیجۀ دستور vmstat بدون مشخصۀ a را می بینید که اطلاعات درون ستون هایی دسته بندی شدند.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
